【解讀經濟部署】支那首提「六穩」 分析：暗示就業金融全部不穩

支那國家主席習近平結束外訪後，即時召開政治局會議，部署下半年經濟。會議當中首次提出「六個穩」，包括穩就業、穩金融、穩外貿、穩外資、穩投資、穩預期，有分析認為，這樣的表述顯然是經濟「形勢似乎真的嚴重」，而點出的六個方面，很可能已經出現問題，或已有不穩，亦有分析認為，習近平在北戴河會議前提出這觀點，顯然是領導層已預感到某種不確定因素，可能出現難以預知的後果。

會議前，官方新華社已表明目前中國經濟面對的問題：經濟運行穩中有變，面臨一些新問題、新挑戰，外部環境發生明顯變化，但恐怕更重要的是指支美貿易戰以來引發的世界情勢新變化，而這一新情勢又反過來作用於中國社會，引發社會預期不明，動盪因素增大。

支那職業投資人、知名財經博主洪榕在微博上解讀「六個穩」，他認為「按常理表明這六方面都出了問題或可能出問題」，不過他質疑「繼續去槓桿如何穩金融？🇨🇳房地產🇨🇳只能跌不能漲如何穩預期？繼續貿易戰如何穩外貿？支那幣貶值如何穩外資？一架馬車如何穩就業？唯一的只剩用基建穩投資了」。

財經博主、福錦投資董事長王英潤則在微博上指出：「這六穩，除了沒有提穩消費，說明經濟壓力經濟困難是全方面的。」

法廣網則引述觀察人士，指北京領導人預感到某種不確定因素，某種潛在危險，某種難以預知的後果，而目前中國在外交、經貿連連遭受挫折的情形下，要先設法穩住自家陣腳，免引發社會動蕩，特別是在自身經濟發展本已放緩，遭商貿戰圍攻的情形下，社會問題的爆發可能性極大，穩定又成為北京最迫切的任務。

習畜直接講「穩帝位」咪盤
反正都只係得小學學歷
扮乜柒有見識

食住花生等睇戲

穩老襯就真

個帝位都危危乎
個六穩都係臨界點

穩皇位

要穩之嘛
最簡單，殺曬d反支既人，得返d五毛咪天下太平
支那班五毛話就算餓死都支持國家打落去架嘛

穩住大大江山

咁多大廠搬，中小企執笠，就業問題好快浮現
中國統治者最怕人民冇工做冇飯開

大灣區呢？穩唔穩？

支那你唔係淆底下話

搵呀

侵侵出多一兩招 第黎支國就萬劫不復

吳好堤

回到80，90年代

治安極差年代

深圳，羅湖一帶
有一日無死人 應該上到全國頭版

大巴係高速公路，機場高速被截停

一堆匪村

就算高鐵，鐵路都照搶

做賊事小，俾人煽動做反事大

1。可以起基建
2。仲有一帶一路國家

我地中國一早知道問題，一定加大力度深化優化，

就算百年一遇金融問題都唔會硬著陸，

２０２５又嬴！！！中國又嬴！！！

世界的中國夢！！！！

1. 仲敢放水起基建? 假設貿易戰真打, 留番D彈藥應乎走資啦
2. 旨意班窮親戚開飯?

口交部出少兩句聲 已經當幫忙

起基建係將人民稅金轉入紅底袋
再走資

2025大勝